<resources>
    <string name="app_name">Físicalculator</string>

    <string name="LeyDeOhm">Postulada por el físico y matemático alemán Georg Simon Ohm, es una ley básica
    de los circuitos eléctricos. Establece que la diferencia de potencial que aplicamos entre los extremos de un conductor
        determinado es proporcional a la intensidad de la corriente I que circula por el citado conductor.
        Ohm completó la ley introduciendo la noción de resistencia eléctrica R, que es el factor de proporcionalidad
        que aparece en la relación entre V e I.</string>

    <string name="DiagramaCircular">Este diagrama muestra un formulario más completo de la ley de ohm.
    Nos muestra cómo sacar el voltaje, la resistencia, la intensidad y la potencia con más formulas.</string>

    <string name="LeyDeCoulomb">La magnitud de cada una de las fuerzas eléctricas con que interactúan dos
    cargas puntuales en reposo es directamente proporcional al producto de la magnitud de ambas cargas
    e inversamente proporcional al cuadrado de la distancia que
    las separa y tiene la dirección de la línea que las une.</string>

    <string name="EnergiaPotencialElectroestatica">La fuerza electroestática dada por la ley de
    Coulomb es una fuerza conservativa. Por tanto, el trabajo es independiente de la trayectoria y se
    puede calcular a partir de una función escalar denominada Energía Potencial Electroestática</string>

    <string name="ReactanciaCapacitiva">Oposición ofrecida al paso de la corriente alterna por inductores y condensadores,
        se mide en ohmios. Junto a la resistencia eléctria determinan la impedancia total de un componente o circuito, de tal
        forma que la reactancia es la parte imaginaria de la impedancia y la resistencia es la parte real.
    </string>

    <string name="ReactanciaInductiva">Definida como la dificultad u opsición que una corriente eléctrica
    tiene para circular por un conductor eléctrico, por ello paga un cierto precio en forma de energía disipada por
    calor siglas EDC, la que es producida por esta circulación.</string>


</resources>
